唱歌問題請教

小弟唱歌去到高key小小就會不自覺咁唱到好大聲好用力咁之後就會走音
想請教下原因係咩？ 利申完全音痴